---
title: >-
    شمارهٔ ۴۵۲
---
# شمارهٔ ۴۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به روی چون گلت هر گه که این چشم ترم افتد</p></div>
<div class="m2"><p>همه شب تا سحر خار و خسک در بسترم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا هم چشم من کشته است و هست اینها همه از من</p></div>
<div class="m2"><p>که لعلی دم به دم زین دیده پر گوهرم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز گریه زیر دیوار تو هم غمناک و هم شادم</p></div>
<div class="m2"><p>غم آن کافتد و شادی آن کان بر سرم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه سوزی هر دمم، یکباره سوز و هم به بادم ده</p></div>
<div class="m2"><p>که ترسم شعله افتد هر کجا خاکسترم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو نیلوفر کبودم شد رخ از کرب و محالست این</p></div>
<div class="m2"><p>که روزی تاب آن خورشید بر نیلوفرم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نگشتی نالش کس باورم و اکنون که غم دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>به تزویر ار کسی نالش کند هم باورم افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بدینسان، خسروا، چون زنده مانم، وه که گر روزی</p></div>
<div class="m2"><p>نبینم ناگهش، سودای روز دیگرم افتد</p></div></div>